對唔住，挑戰者一號 吹大咗好多

佢嘅賣點係 史提芬屎忽寶 做導演，套戲係流暢，畫面靚嘅。但就係得呢兩樣囉。

係有好多動漫，電玩，電影嘅人物係入面，但咁樣唔會另我增加對套戲嘅感覺同感受，反而令我覺得佢呢個體材係一定要有呢d元素係到。

佢張咁多樣嘢放埋一齊，但真正嗰d作品係毫無關係交集可然，純粹係用咗其他電玩、電影等嘅人物影像only. 都幫唔到個故事。成套電影亦都冇起承轉合，一般套路，由主角一出場就已經可以諗哂成個故事係點。越睇越悶。

一句講哂 Steven ，Nolan 同周杰倫一樣 回哂塘。完。

好好睇喎

好睇嘅意思係睇入面有幾多所謂嘅「彩蛋」？

呢個題材你唔係要史匹堡拍到舒特拉的名單咁先叫成功咩

你無錯
但爽片唔會用藝術角度睇

好睇既，但無乜特別，唔係神枱級數

有好多人話睇咗幾次去揾彩蛋，我真係笑到爬係到。

嗰d彩蛋同故事又無關又無內容，真係見到嗰多樣嘢放埋一齊就叫好睇？

完全同意
見到果啲所謂彩蛋就出哂水嗌好睇既多數都無乜腦

負評嘅不如講吓好睇在邊一到？

在我角度唔係掟哂啲popular culture references 就好睇

無錯

Popcorn movie 對 返popcorn movie
事旦拎套Marvel Studio 嘅戲入面嘅彩蛋都精彩過呢套戲嘅彩蛋100倍

同意樓主
只能夠話呢套野滿足到d老毒撚, 講黎講起就係彩蛋
編導功力以spielberg既戲黎講,呢套直頭係下品
成套戲充斥住一種天真爛漫既感覺,衰d講直頭係幼稚
唔係話一套娛樂片一定要有深度
但既然你只係停留係某種水平, 就真係唔值得吹太大

你代入返steven落個遊戲創作人到就會覺得套嘢精彩啲 當然都未去到saving private rayn同佢其他片嘅高度啦 不過你當係自傳睇會好好多

屌你老未 佢最後吹雞打boss果種回憶真實化
乜撚av係佢面前都唔刺激好睇

以戲論戲成績合格有突
流暢、視覺效果、故事冇一樣叫差
仲表達到喻意
史匹堡咁大年紀都掌握到虛擬世界
咁都叫回塘
吳宇森果d叫咩？

其實有咩咁好睇
普普通通咁啦

講撚到電影得故事好睇先算好電影咁

咁奧斯卡不如執柒哂d 音響獎啊演員獎佢

人地淨係套戲做左既research已經值得你買飛啦
就算你話消費情懷，一套戲可以將咁多種唔同年代唔同受眾既情懷炒到埋一碟，再咁流暢咁表達出黎，已經係一種成就

Agger

差就唔係好差
But mediocre at best
如果真係班盲粉，nostalgia Easter eggs 撚講到咁高質既又唔見oscar有佢份

唔係差呀
冇咩冷場 中正左我毒撚嘅心
睇到back to the future部time machine

題材新穎
故事完整
值得一睇

回塘
淨係開頭個場追車戰已經係教材級
冇邊個導演可以將一場追逐戰拍到咁精彩
一個70歲既老人家可以拍出一套比90%荷里活大片更加有活力有生命既電影都叫回塘
呢套戲只係更加證明佢係當今最佳導演之一
唔好忘記佢上一套戲係the post
同呢套風格同規模直頭係兩極
但都handle得咁好當今有邊個導演做到？

我覺得好睇，但肯定無班弱智吹到點感動點精彩囉 咪又係典型荷理活劇情

Research多但表達得差又咩用
要炒埋一碟洗咩搵史蒂芬
根本就處理唔到劇情有咁多野，搞到成套野都睇到尷尷尬尬，炒埋一碟塞滿晒2個鐘就算

視覺上係好睇
故事非常普通
啲感動位更加係cringe到一個點

無受個代流行文化熏染過嘅 係會睇唔明呢套
睇死樓主連Atari 都未聽過

咁你玩過未呀？

咪撚玩啦

賽車個part真係好撚正

成個情節都好好睇， 佢攞key ,同睇返oasis創造者一生回憶都好好睇

越接觸得多外國文化 流行文化 動畫 電影 遊戲
既人越覺得好睇
透過我地熟悉既文化表達出Halliday既思維
例如電影閃靈同埋第一個有彩蛋既遊戲
仲有VR 一路聽住佢d音樂
好似同佢身處同一個世界咁

套野就算無彩蛋起承轉合都好睇， 劇情同背景都高質

不過香港人視野咁狹窄 睇唔明唔出奇

本書好睇d

震撼

淨係呢兩個字 已經帶俾我好大既感受
淨係呢兩個字 已經可以入場睇

高達出場 打哥斯拉 猩猩 唉屌唔數喇
作為一個有睇電影 有打機既男人 呢套電影已經99分

一句話睇唔明就講完
啲Easter eggs 有懷舊原素一回事
佢地點同個故事組成一個coherent story telling 又係另一回事

成套戲最後都係想講輕鬆玩最緊要。係兒童向嘅啦

不過人物刻劃唔唔夠深係真

成個故事流暢
到最後拎彩蛋個下真係比到震撼感我
我睇4dx 賽車個part係正撚到仆街
高達出場熱血 動作戲又好睇
配樂好聽 最後大戰場面震撼
閃靈又比到驚喜
我都會比99分

淨係鬼屋段戲已經創先河啦
帶晒班觀眾入一套舊電影入面

本身講故事/意義/對未來既想像都一流
加埋cg音樂 ，仲要由一個老坑拍出黎
都竟然係吹大咗

RX-78打機械哥斯拉呀
發夢都冇諗過可以係大銀幕睇到呢幕

可以話兒童向又可以話有少少野想帶出黎
沉迷電子世界
唔睇攻略享受遊戲
唔係為爆機而爆機

仲要打得咁好睇
諗都無諗過

好睇，但唔係班打手吹到咁誇張

見樓主死都要抆marvel落水話m記彩蛋勝一籌就知係膠post

都係果句唔係差，只係好多人overrate左套野
The shining 係classic 但放入去唔代表成件事會即刻高質左
唔好因爲啲references 本身既artistic / cultural value而推到部爆谷劇上神枱

咁就叫打手
真心鐘意套野呀嗎

各取所需，唔到定要套套經典既，
總有人鍾意睇爽片。
唔通你會走去屌尻街邊魚蛋比唔上米芝蓮食府咩

高達一出黎大聲叫左出黎

呢套戲根本就係屎忽堡送比一d 遊戲迷/pop culture迷既一封love letter

高達出現嗰陣正到打冷震

而家係有人話添好運唔值3星，瘋狂屌唔夠班喎

果啲所謂彩蛋完全無吸引到我， 最吸引我係佢個故事背景， 人人都可以入隻game 好似現實咁生活

無內容
賣毒撚野 比大家打下飛機

部time machine仲有Flux Capacitor

今年最好睇係依套
上邊話咩打撚毒撚好心就收皮
成套戲入邊 一半係 電影 一半係電玩

但放埋一齊可以咁流暢真係冇得輸

有未來科技，裏邊情況好配合到依家既發展，好似pkm go 咁

可能我唔係專業影評人 成套戲無乜悶場 我已經覺得好高質

認同樓主

先唔講套戲向好多80-00年代流行文化致敬
背後亦有message 例如歌頌game developer 背後嘅努力
亦有暗串依家啲game 廠淨係識得用唔同方法搵多d 錢
最後需然老套但都呼籲大家成日唔好掛住打機忽略身邊人
可能你唔覺係神作
但係絕對近年嘅佳作

唔係老翻hea出食老本
係得佢有本事有號召力去叫板權人任佢玩

講完自己有無偷笑

睇死你都係想吹奏marvel

認同，真係吹大左

超過8成內容都關於70~90年代產物。明顯就係打中老市場。身邊D中老個個睇到想哭。
後生仔睇唔明正常。各花入各睇。

一個字精彩

故事流暢冇悶場

巴打你咁樣叫人哋點覆你？

我睇咗，覺得好睇同個節奏幾舒服，另外我亦都係一個老餅game 迷，所以對內容好有共鳴

吹大左就梗
至於係好定係差
不過不從啦
打晒飛機都無用架

小學雞係咁

連登話好睇就好睇啦

故事一般冇乜驚喜，不過有d 彩蛋我覺得加得幾好，例如Chucky，RX78 打Godzilla

建議樓主睇下依個

啲所謂笑位好撚柒odd

今屆Oscar當然無份啦
因為套戲係計下屆呀

你無3，40歲真係睇唔明

仲暗串緊中共開外掛，用人海戰術去參與奧運

乜戲都講故事、劇情、「內容」...我就真係笑到爬係到
正如睇av唔會睇乜故事、劇情
睇條女好冇J就夠....
爆谷片還爆谷片
劇情片還劇情片

如果認識多d Atari 應該好多共嗚位 利申：90後 事後睇左一d 關於Atari既野

樓主都戇撚鳩

等同D柒頭睇文藝片嫌冇動作畫面一樣

會唔會係你自己穿鑿附會

結局劇情係人都估到啦 但點樣去演繹一個故事過程先係最重要 呢套野定位本身就係娛樂爽片 但屎忽堡仲可以將佢拍到融入所有遊戲電影娛樂元素 角色有靈魂 令人感愛到遊戲世界之餘又反思義遊戲對我地既影響 爽片黎講真係滿分有突 你睇下格離悍戰太平洋2就知咩事

can’t agree more
鬥搵得多 愈多搵優越感

一句講晒有共嗚咪覺得正，無共嗚咪唔啱睇囉

不嬲都係講緊套嘢reference用得好，動作場面震撼所以正，我覺得淨係高達出場個鋪排同一開始車戰追逐呢兩幕已經值回票價
仲有佢上嘅神枱只係gamer/pop cultural撚嘅神枱，從來無人話佢係劇情屈機，雖然基本嘅高潮同轉折都有，但多牽強位亦係無可否認，不過對於真係中意打機/pop culture嘅人嚟講係瑕不掩瑜

其實覺得套嘢唔好睇真係無問題，但係咁話套嘢淨係大堆頭得reference無特別就真係好on9囉，套嘢就係正在多reference有共嗚夠爽快咋嘛大佬

會唔會就自己諗，我個人睇法

無人機=dji，Oasis = Olympic

打贏既方法係搞掂現實中既男主角(問題來源)

佢表達到背後個meaning 出黎但唔老套

入戲院睇左

出左bluray 都買左黎支持

真心覺得好好睇

套戲係動作場面,節奏控制都做得好出色
不過有兩個問題好難頂:
一係故事表達方式略嫌低手,有時候直頭當觀眾弱智咁畫公仔畫曬出腸
二係角色寫得極差,基本上係無描寫過咁濟
所以我覺得套戲最多只係佳作,更加無可能係神作

我覺得好好睇喎 唔係動漫迷所以對最尾嗰幕冇乜感覺，但成套戲都好熱血，一開頭賽車嗰度真係睇到起雞皮 每一個關卡都精心設計過，直到最後個coin都係完全估佢唔到。
講講下又想睇多次

邊個話AV唔會睇劇情？你應該真係好年輕

咁你真係好傻仔，睇黎港產av岩你多d
講av劇情比例唔會多過一成
就好似你睇爆谷唔睇爆谷一樣

我屌你呀 好撚好睇

呢套真係悶到仆街

你究竟有無睇過而家嘅AV架，真係笑死人

睇黎冇既係你，笑死人
過場，主題同劇情都未識分

呢套戲當中既一啲諷刺位我個人認為真心唔錯，例如套戲入面每個人都留係屋企打機反映左現時既人沉迷係電子世界當中，忽略左現實世界當中好多美好既野，所以主角係最後整左個休息日

睇完呢套戲原全感受到屎忽堡對電影同流行文化個種熱誠
成套戲比我既感覺係好有活力
如果下下入場睇戲都開上帝mode黎係捉佢既bug屌佢既劇情薄弱
而唔係去感受套戲我只係鄧你慘

到底有冇睇套戲
人地活係虛擬世界係因為地方越黎越越少 先向虛擬世界發展 呢個係故事背景
佢地體感科技已經進化到全方位動作 後空翻都得啊 觸覺都感受到 同日常生活無咩分別 你覺得咁嘅運動量都退化？ 咁人日日都退化緊
為反而反 根本套戲都未睇

簡單一句，你唔係套戲既target audience

Crossover左近3-40年既流行文化

再加少少創意都要俾你屌吹大左

吹大左係觀眾既問題
套野唔係差

有冇睇過原著？個人覺得套戲好過原著

其實我一向唔鍾意全CG片, 即阿凡達那類...

但呢套用GAME 代入全CG, 我又覺得接受得到多左...我本身少打機, 但都見到佢用心Crossover 同故事設計都比較少見....整體安排處理得亦算好, 節奏明快, 也有d意思....

我覺得好好睇！
至於吹大左方面，邊個吹大？吹左咩？

的確唔係咩曠古爍今既巨著，唔係咩萬世經典，仲好多位都係向經典致敬添！甚至有d似卡通！

史匹堡好多舊作場景都會成為經典，比人抄考，甚至做左大學教材！今次套新作的確有點普通！

不過樓主會唔會嚴過頭？同依幾年既其他電影相比，挑戰者一號都算最好果兩三套之一！

高達，一出現全場大叫

我覺得佢帶出想人知道作者 背後付出既人呢個concept都好重要

打機仲要係enjoy

睇完有說不出感覺 男人老狗覺得有啲感動

我會推薦俾人

岩岩先係網上面睇完翻版？

On 9俾錢係now TV 睇架

有打機見到D角色已經好有感覺

成隊halo 士兵一齊向前衝

虛擬世界攀山涉水有問題？
知唔知咩叫虛擬世界
知唔知咩係模擬體感
知唔知自己講緊咩

覺得好睇咪好睇
唔好睇咪唔好睇

一唔合自己意就話「吹大咗」好撚on9，好似要搵人共鳴圍爐顯得自己好獨到咁

同意 當爆谷片都睇到訓著
見過有人話屌打Marvel 笑而不語

依家先講？
你對住個40吋電視睇呀？
如果係就梗係唔好睇

學好d中文先啦

呢幕真係好多人叫出聲

樓g走先 我頂著

我睇個時都無咩感受 可能因為我無打機

開始人身攻擊啦 okok 我返去練龜波氣功 廢事一陣玩唔到street fighter

致敬 彩蛋 真係笑撚左
根本係比你打飛機用,認到D 人人都知既reference都覺得好威威
仲可以扮下老屎忽
你睇下成個post幾多人扮撚曬野
你一屌套野
就話你小學雞,唔識Atari,唔了解pop culture

樓主係咪坐係屋企BT完用電腦moon睇？

利申：呢套睇全景聲同4DMX都好正喎

除左咁仲有咩可講喎佢地
大把references 我都睇到認到
但唔覺得因爲咁就會令套野上神枱

如果成套嘢都係所謂easter egg, 睇套戲最impressive係啲所謂彩蛋, 入場就係特登數彩蛋, 咁仲係唔係easter egg

現實唔掂->好多人沉迷虛擬逃避現實->主角heroic地save the world解決埋現實中嘅仆街->然後以此帶出脫虛擬, 現實仍有可貴之處之類嘅message

ok fine, 可惜我唔係咩英雄神手唔係故事主角

Halliday最後畀咗隻Easter Egg鐳射眼之後講嗰句"Thanks for playing my game."真係聽到我眼濕濕

當然好似樓主呢種咁嘅人要明白點解應該係冇可能嘅事

好睇嘅
不過劇情都係麻麻地
popcorn片嚟講算係岩岩好佳作啦

只可以講唔係比班00後睇

套戲想科幻又想現實咁
搞到兩頭唔到岸 又多bug
有啲位又好夾硬
總之人物刻劃同劇情都係岩岩合格
但都算係爽嘅

我認同佢講嘅嘢
Atari我玩過
成套戲嘅彩蛋係多到好多細眉細眼嘅地方都出現
好多人覺得好睇係因為好多已經遺忘咗嘅回憶返曬黎

反而覺得調返轉
套戲唔係比老野睇
或者準確D講套野啱D入世未深既人睇多D

佢呢個時候先屌套戲
入戲院睇嘅成數好低

當你每一part佢放出黎既流行文化你都經歷過睇過
咁成套野睇完你會覺得好窩心
而且只計故事，都係好新鮮，係營幕上
題材唔算新好多人講過，致少得佢係拍到出黎

條女戇鳩鳩乜都唔識佢d流行文化，佢都話好好睇
咁都唔成功咁係乜

係就係吹大左，不過都好睇既。我覺得係調轉行5年都冇人知假左啲，其他都唔錯。

再挑剔就係雖然見到啲人跳樓，但個game 個經濟就冇形容到好似in time，同有套賣機械器官嗰套咁緊要；細路女又gameover 呀叔又gameover 後尾成村人gameover，咁又點，都冇咩意義。兵就一批批上，大佬就照入冇影響，男主住貧民窟都要買套全身甲 窮人又錫個呀auntie 會咁既咩

的確係，70尾80、90後所受既動漫電玩衝擊應該係最大

00後食既水尾只有手機game，最多係體感VR（但都係少數）有財力先afford 到(HTC valve成皮野）

係屋企睇已經爭咁一截了

00後會咁諗都好正常嘅

禁精彩都吹大, 其實睇戲唔係下下都要深度既, 追求深度我就唔會睇READY PLAYER ONE 啦,
用娛樂片黎講佢係合格有餘喎

不過上畫果時唔睇, 依家出左BLU RAY 先講, 樓主係真係買碟定BT 呀?

套戲根本垃圾，d on9仔跟風先睇

岩啊
樓主又話人入場鬥數彩蛋,數得多就有優越感
睇怕佢都係入場鬥數bug果啲人黎

唔明RX-78-2出有咩咁感動咁震撼
一個日本acg迷會拎部RX-78-2當ultraman咁打拳頭交？

你真係無睇過.....

得罪講句，樓主係一個無童年無夢想嘅可憐小人

一套向所有70，80，90年代經典既致敬片，
比你講到求其加d 角色入去，又話咩豪無交集，幫唔到個故事，
使唔使每個經典角色都翻拍一套新電影，整返個挑戰者聯盟，咁先得

復仇者3無限之戰，10分我畀9分！但總有人會踩套戲，講到一文不值

此post已完

理撚得你 見到高達救世主咁出黎已經加哂分

Ore wa GUNDAM de iku

吹大咗=眾人皆醉你獨醒

好睇過 marvel

係有人鐘意撩交嗌

呢套我如果唔係見到導演個名 我預告都唔會睇

戇鳩 Nolan都話回塘

係咪覺得自己見解好獨到？

關Nolan 咩事

拎周謝撚同個兩個比，你賣鹹鴨蛋佢兩個都未收皮

樓主咁明顯，會唔會俾人沒收哂啲人工

有少少吹大左 不過對某d人係有好大共嗚既

樓豬都冇話唔好睇 d死忠起哂桿咁
不過吹大左就真

我都覺，套野多bug 到係咁出戲

點定義為吹大左先，我覺得avg3就真係吹大左 乜撚野10年鋪墊，史上最佳，呢d先叫吹大喎

史匹堡有邊套唔係商業片
商業片唔可以有自己area既神作？

自己諗下近20年有邊套科幻片好過ready player one
頂多數到matrix 第一集夠完整

咁點解票房咁差

我覺得interstellar後半段可以一戰

但都係ready player one 贏半個馬位

好唔好睇係主觀既個人意見
拗黎都多撚餘

客觀事實只有同類型既片評分/票房做比較
IMDB 評分得7.6
近20年科幻片票房，唔計超級英雄片，阿凡達/Star war/Jurassic world/matrix/interstellar/inception都高過佢
唔計舊ip翻炒，呢套都係2000年打後科幻片top 10甚至top 5

咁都算吹大咗，真係唔知樓主對邊套戲會滿意

呢套輕鬆屌打star wars 兩集外傳啦下嗎

佢真係無睇過，套戲明明講主角有部跑步機track，貨車又有類似威也咁既工具去同步現實既動作

先唔講套戲嘅設定啦
佢到底知唔知咩係vr
就係除左你個人嘅動作之外其他乜都係假啊
爬山要有座山
咁不如話打交果時無實體武器揸手打唔到啦

依套都叫吹大嘅話 咁其他戲你可以唔洗睇

有童年嘅人就會覺得好睇

傻鳩

5.82億美元都叫差？
2018年票房第六高啵

套戲上左咁耐而家先講，樓主肯定係download落嚟睇

請你好好睇吓個故事

係全場叫出黎

其實d彩蛋喺套戲同故事冇乜交雜先至正常
D彩蛋喺隻game到純粹係d player嘅skin 同道具
就算喺隻game裏面都可以講係為出現而出現
同埋就算d彩蛋係純粹出現都足以營造個遊戲嘅世界觀
同埋唔好唔記得每一個彩蛋嘅版權都要出錢買返嚟
製作組為左可能出得嗰一兩秒嘅彩蛋去花咁多心思都叫唔話得

其實睇預告都知比毒撚 打機個啲睇嫁啦
樓上又一班人以專家角度去品評
本身套電影就有特定目標觀眾

睇下district 9 再講
有邊套好過ready player one 咁大口氣？

好有feel
始終要整合得咁好
又要啲人比錢佢搞
除左佢真係冇乜邊個得

我睇4dx，淨係段飛車已經值回票價。

呢樣真
好彩個時睇4dx
不過好想感受多次

我睇法係套戲入面出現好多童年回憶的動畫角色同現在好流行的遊戲角色只係想令觀眾更加有共嗚，尤其而家好多商家會出受觀迎的角色去翻炒隻新遊戲
另外套戲不停提及彩蛋，以為係講隻遊戲，其實就係暗示人一生都有好多‘彩蛋’，例如博士用佢的過去做解迷
佢最後結局係想帶出唔好過份沉迷虛擬世界（將來有機會好似套戲咁），仍然要著重人與人之間的互動
剩係以上我都覺得套戲係值得睇，唔係咁差。

知啦知啦 大導演 你含撚仆街死啦去

可以將咁多唔同既元素加係同一套戲到而又無違和感已經值得睇
btw我都係因為呢套野先知80年代既舊歌咁正

睇完好過癮
劇情就普通啦

冚家比人炸死左之後
醒返溝女

同阿e關係唔好架

勿屌
我睇完覺得好好睇
但個心又拿住拿住
因為覺得唔夠皮
想再睇多啲
利申：推薦睇

我傾向樓主講法
彩蛋救左套戲好多
劇情好薄弱、細節位好多唔妥當合理既地方
爆谷戲黎講唔錯
但我相信連登仔口中既垃圾marvel都拍到
史提芬史匹堡既功力我期望會高好多

例如近期既侏羅紀世界2一樣
套戲ok既
不過睇完好失望

如果睇套戲你睇到嘅只係一堆彩蛋炒埋一碟咁你先係膚淺果個

佢唔係拍比樓主咁高層次既人睇架

其實我睇完覺得普普通通一套科幻片
唔算好深刻
不過CG同故事背景係幾吸引既
同埋我認同樓主一點 其他game既角色彩旦好可有可無feel

整體黎講好好睇喎
刺激 有冒險feel
係劇情同人物有d唔合理地合理
有d主題/感動位無乜鋪排
但popcorn movie黎講夠好啦

你老母就含我條𨶙啦！死傻閪。講得唔啱聽嘅咪講返啲Point 出嚟囉！你講呢啲無point 嘅嘢更顯得呢到係child 登。

咁係咪要加返啲提醒字句去提返人呀
「本片只接受低層次人仕觀看」

你去睇返之前連登嘅post , 睇回下討論緊劇情定彩蛋多？

話佢回塘會被人針對架呢到

套戲係ok既，係d fans在影評同宣傳成日話彩蛋彩蛋好煩膠

咁唔代表呢個係套戲想表達嘅深層思想
觀眾嘅行為同套戲真正想講嘅野唔一定要產生共鳴 我諗特別係呢套
當然我唔反對只討論彩蛋 當大家係度開心咁討論緊彩蛋 其實唔係正正享受緊套戲咩

事旦講幾套都好睇過ready player one

Arrival
Mad max fury road
Cloud Atlas

不過Steven 拍嘅AI 就真係好睇，都好過 ready player one 好多

Mad max科幻片

自己諗下近20年有邊套科幻片好過ready player one

真係唔明有幾無知先講得出依句

你有道理，但觀眾呢個行為咪就係個故事帶出黎嘅意思相反咗囉

Mad max 講未來唔算科幻？

可能各方面唔比加呢
或者佢自己都估唔到會吸引到咁高層次既人囉
咁要認住下次咪睇喇

Cloud Atlas就真係吹大啦

Apocalyptic fiction嚟喎

其實無人想知樓主你諗乜
你係PRO既唔該就出篇長文分析,得果幾句廢話開咩POST?
除左話你搏人認同或者搏出位搵唔到其他原因

起碼有百幾人都咁覺得，係咪人少就一定錯？人多就一定啱？

同意所以已完呀？
呢個post 有人用IMDb 去做準則，就用呢個對比吓？
IW 有 8.7
RPO 有7.6

史匹堡就好睇d架喇咩
咪又係sell member berry
佢套機場客運站好睇咁多又冇人講

黎緊有套高達真人電影，去睇呀

我睇到嘅道理係唔一定追尋勝利或者係咩彩蛋 只要盡情享受遊玩嘅過程就可以走到終點就好似主角咁 就或者我地嘅人生亦唔係一味追求一個固有嘅勝利 所以在我睇嚟或者觀眾各種尋找同討論彩蛋都係一種享受嘅過程 大家睇到嘅野雖然唔一樣 或深或淺 亦都只係大家如何看待終點嘅體現

咁佢呢套又真係好睇喎

呢d片唔係要賣藝術 真係同狂野時速 畫面觀感

我睇4d 其實唔錯

咁ready player one 就係科幻片？

咁你可以唔使回我呀手。出位黎做乜？博人認同我就講好好睇啦，我係講自己睇套戲嘅感受。唔想知可以入完黎就出返去

佢有末日到科技倒退咩 近未來科技嚟

我覺得好好睇呀
套戲比我好似同主角一齊打爆機咁既感覺
好有以前打機個feel

Sic-Fi

咁都要睇咗先知架喎

你啱
我潛水先

AI就真係神台級

樓豬岩岩download嚟睇?? 慢半拍出嚟鳩up

On9 ， 唔畀人係pay tv 到睇架？一定要入戲完睇架？唔好出碟，唔好放係線上平台到畀人租黎睇囉？一落畫，套戲就絕種好唔好？

我唔出呢個post有人講過套戲嘅劇情、內容咩？有人會講到套戲嘅優點咩？之前嗰兩個所謂嘅討倫post 都係講緊邊到邊到彩蛋，咩我睇咗三次，終於揾到邊個邊個彩蛋啦！
咁只係識得揾彩蛋嘅就係深層次唔膚淺啦，係咪呀？

我覺得Max Mad Fury Road 嗰段追車仲好睇喎

同意！套戲有時間可以一睇嘅，但上唔到神枱同埋你miss 咗都唔會覺可惜

依套係戲院睇同出面睇差好遠喎
浮係飛車果幕已經抵買飛入場
係依幾年黎最令我深刻既電影

其實淨係童年回憶依樣野已經夠我地班"老野" high 到爆,

無經典過果d 動漫/玩具/遊戲既, 依套係一套不知所謂既爛片, 劇情鬆散又悶。

所以唔洗討論, 依套戲唔岩你睇, byebye

或者我一開頭講膚淺係嚴重左 其實一句到尾 人地開心人地事 大家開心咪得 我真係冇所謂大家點睇套戲

唔識彩蛋至多係一套中規中距戲，有排未到爛片
唉算啦，大家都係好似樓主咁對住Marvel片打J算

話將科技融入到生活就覺得套戲好創新既人，究竟有冇睇歐美劇，呢d橋電視界用到悶

唯一明白班人棒套戲吹到咁勁既原因係將所有80年代既毒能元素放晒入去然後加埋中二病故仔

你唔係target audience就唔會明套戲sell緊啲乜嘢
你唔係target audience就會連點解haliday呢條死毒撚點解可以成為億萬富翁同成為一個比Steve jobs更偉大嘅人而受後人景仰都理解唔到

呢種係一種"信仰"

我恨我痴心

無乜打機FEEL

咁撚耐先出post,係咪岩岩BT黎睇呀

我打開機，睇開動漫都唔太有feel

反而家撚多年前既3D 小特務仲有FEEL

演員既小動作非常有心
樓主睇開港產片好難怪唔識欣賞

真係抱歉啦，真係睇唔到有幾心思。
純港產片好失禮你？

放得上主流戲院到嘅，佢嘅target 就係所有入戲院睇嘅人囉，仲講無嘢唔係target audience 呀。

無40歲一定無玩過雅達利主機。
閃靈同Stayin' Alive 都係依個年齡層

呢套其實係寫實片，戲內既野十年內可以做到
而且好大機會係咁發展，造game, 做programming既人都會好有共嗚
呢套戲除左一個adventure story，仲有警世作用，VR對人類社會既影響，你可能話唔夠到肉既，戲內果3點 (3條key)都好夠，夠易入口，係睇你get到幾多
至於pop culture reference蜻蜒點水, 係咁架喇，咁多種打機動漫人物，邊深入得咁多。

但其中一個大問題，係Oasis究竟邊個run? (據我理解唔係IOI)
呢個機構應該有好大資本，比IOI更大，無理由比IOI咁樣無法無天
搞到我覺得IOI唔夠力，令成個故事urgency無左
如果設定係IOI run Oasis，殺左Halliday想控制間公司，咁個故事又唔同

給你正評

除左d懷舊reference唔明
仲有對某d人生決定既後悔、不滿、想重頭來過既心態
1x, 2x歲既人點會明...

其實話呢套戲唔好睇嗰啲人個預期係點？
即係如果比你拍你會點拍？
其次話入邊啲pop culture reference 幫唔到劇情推進嗰啲
我想講，套戲真係四平八穩，劇情的確簡單，但同樣唔會講漏野，令你覺得唔完整，就算你一個彩蛋都睇唔明，都唔會令你睇唔明套戲，因為入面啲彩蛋根本就唔係用黎推進劇情。
我唔知有幾多人有呢種觀念
就係睇戲一定要有好多野，一套戲幾十條故事線就最好
但我想講，有陣時將要講嘅嘢完整咁講出嚟其實已經足夠

話呢套戲吹大左嘅人其實係用一個乜嘢準則去睇？

呢套戲既核心, 正正就係叫大家唔好上帝視角針對細節同彩蛋
而係認真感受, 體會創作者既熱誠及創作目的
Haliday創造左咁好既世界, 但有人會一探佢意念嗎?

就如電影本身, 大家亦會了解創作者背後既想法嗎?

人窮唔錫得個auntie?

認同

成套戲最奇怪係佢auntie炸瓜左都冇點傷心過

因為香港人垃圾

睇開港產片唔會了解點解佢會唔傷心

哦, 原來係關港產片事

你柒就柒啦

放暑假咁得閒呀？

你唔覺呢到回post都係咁講咁回架啦，一係就話你唔夠層次呀咁

你得閒d, 我講有錯咩？
暑期作業係咪最後一日做呀？

裏面提及過嘅電影我冇全部睇過，但作為一個資深遊戲迷就真係百份百共嗚，由單機嘅喜悅到大型online 遊戲嘅震撼，正正係七/八十年代街機開始，到今時今日嘅online 生態嘅演化。正因為我係老餅嘅原因，以上嘅年代我都屬於核心嘅一批玩家，好明白由單機後期嘅寂寞，轉化到初代online co-op 嘅無限喜悦，同近十年現實經濟直接影響online 生態嘅嗰種無奈...

以上嘅話題其實套戲都有涉獵到，睇唔睇得出同有冇共嗚，其實好睇個人

Oasis 係由gregarious simulation systems營運
至於ioi係想贏個比賽食左oasis
Ioi唔夠力係咩意思？

係文藝片呀on9仔

唔夠奸，唔夠強
即係Matrix果隻，係強到無可能打敗既敵人
又或者ET, 幾個o靚仔對一個政府
IOI都係有喜感既壞人，唔係好覺主角會好危險

我唯一挑剔佢呢樣野囉

間公司直頭想喺現實世界殺埋主角
主角好彩先無事，咁都唔夠顛？
至於matrix，根本matrix係open end
個結局係唔重要，純粹係提出問題比人思考

兩個鐘既戲可以傷心幾耐？

唔係既話又比樓主呢啲人話膚淺

唔好咁痴線啦
放上主流戲院就所有人都係target audience 咁藝術片唔使放上戲院啦

巴打覆得好

套戲真係好屈機, 明明係一堆老坑元素, 但拍出黎個感覺係勁young勁有活力.
回塘? 屎忽堡根本係披住70歲皮既靚仔黎

我本身紅白機開始玩, 打機方面D野已經好有共鳴.
但套野電影方面D野都好撚中, 好似back to the future同shinning.
前者見到架車已經笑撚左出黎.
shinning就係以前中學果陣好興午夜凶鈴,
教英文個阿Sir話垃撚圾, 最恐怖梗係閃靈,
咁咪同同學去搵老翻vcd睇, 睇完第二日返去屌個阿sir都唔撚恐怖ge
一睇套戲以前D回憶真係返晒黎.

仲有音樂, 睇完套戲搵返好多7, 80年代既歌聽

不過講真呢套真係比最起碼3字頭既人睇, nerd既話再加分
唔係受眾既話真係頂多合格既片.

劇情上有D位係幾夢幻，
但依套係暫時唯一一套係企係玩家角度既電影。唔係個D屌人沈迷，一味話殺人犯有玩過GTA個陣老人心態去睇一個玩家。
導演用一個製作者既心態去多謝玩家，但同時叫我地唔好太沈迷。
我覺得已經好感動

想佢著墨係個game點影響到佢個經濟產業多啲，one piece 咁個個就入game，就話啲game錢影響好大，周街玩影響到交通都冇問題；主角寧願買件唔等洗既甲都冇話點comfort個auntie/plan 點帶佢離開個賤佬。

架空既虛擬世界好正，但現實世界差啲囉

好高興有好多人出黎講。

老實講，如果有留意開directing 啲野，你會發覺佢巧妙得黎又唔會俗套。
因為好多人都係用鏡頭方面係好cliche。

但佢係啲咁大路既科幻題材有佢自己一套，仲要係好多CG，係可以nominate既作品。

比如一開頭引入主角生活啲鏡頭都已經有特色，賽車亦係一絕，緊張得黎唔會好行。

ON9 PO

其實你有無睇過藝術片？而家好少真正藝術片會放係咁主流嘅戲院到

on 9 reply

又係踩人地
做到高高在上以為自己好有品味既連登仔
笑下就算啦使乜咁認真

樓主講嘅嘢係冇錯
但呢套戲你講到出黎嘅缺點
基本上佢自己唸套戲都有自嘲左
D動漫角色有形冇色
就好似閃靈夾硬裝疆屍跳舞落去
有句說白都講埋出黎話兩者冇關係

賽車d綠色格仔cg
講d人夾硬用舊題材翻炒
D恐龍、king kong最終淪為單純嘅電腦特技
有欠神韻

最好笑係boss有句：
話佢耳邊係一大堆彩強學家
好明顯講緊自己

而我覺得最大嘅缺點係
故事嘅本身係搵緊遊戲嘅本質
佢冇啦啦夾硬將個主旨
拉去現實到，有d鳩

整體而言覺得相當唔錯
老屎忽可以將個題材玩到咁
不過好睇唔過眼d人一味搵彩蛋
越多就越好睇咁
忽視成套戲

神作就唔算，但佳作就走唔甩。

整體劇情上無乜特別，但個世界觀整得好好。

但點解要加閃靈入去？套戲明明係講緊遊戲世界…

其實段片唔錯，佢當年出埋啲濕鳩彩蛋片真係好悶，講真你事後明左啲彩蛋都唔會好睇左架啦，但佢而家轉向劇情同拍攝手法分析都算進步左，不過係連登放人地啲片又會俾人話打手架啦

我都有睇

其實套戲核心係講7,80年代pop culture, 唔係dry講遊戲.

嚴格黎講, 佢裡面重頭戲高達大戰機械哥斯拉本身都唔係game黎.
仲有回到未來, terminator, 侏羅紀公園等等都唔係game.

閃靈響果個年代的確係恐怖片既代表作, 所以加入去都無乜錯ge.

呢套野根本當gamer係弱智淨係識打機唔識用腦
成套戲個世界啲人根本弱智，賽車個關咁撚簡單謎面都卡幾年
仲話自己係hardcore gamer，睇番現實班hardcore gamer，睇人地speedrun啲path，唔用glitch嘅一個幾月已經行雲流水，用glitch個班連點樣觸發呢個glitch幫自己speedrun都玩到熟晒
對比番套戲班人連秘道都唔識搵，笑死人咩

因為依個唔係重點 重點係套戲就係話你知作者想你理解作品既意義 唔係單純搵bug speed run鬥高分呀

Gunman

嗰陣睇全場男人叫出聲

眾人皆醉

對於90～00後黎講，係吹大左d既，因為你地都無共嗚

閃靈係kubrick作品，係所有電影人, 熱愛pop culture既人必推崇既電影
而且閃靈既內容都係有關，主角Jack既厭惡佢既生活，後悔佢既人生，令自己瘋狂

遊戲世界? 乜你無發現遊戲, 電影, 漫畫既界線越來越模糊?
充滿電影感既遊戲越來越多
遊戲會改編成電影
漫畫會改編成電影, 遊戲

樓主話吹大左喎 喺佢角度應該覺得大嗌聲wakanda forever之後鳩衝就叫熱血架啦

有名你叫港豬喇, 史提芬屎忽寶喎, 唔好睇都要跟風話好睇喇
唔係點顯得自己有taste 點po IG呃囡囡

套戲表面叫你搵彩蛋
但真正意思係想你了解開發者
搵得多又點

現實係觀眾都係係到揾彩蛋

我唔覺wakanda forever 有幾熱血喎，但高達一出又有幾熱血？

但套戲好直白
想享受個遊戲 電影
就要體會埋開發者既心路歷程

咁Infinity War又邊度熱血呀

Infinity war 得wakanda forever 而已？

無人彈過視覺上唔好睇
你唔睇劇情既去豐澤百老滙成排高清電視播風景你睇啦